![image](https://github.com/user-attachments/assets/ac0cb0b4-df91-4926-aab3-868144e8823a)# Practica 3 / Ejercicio 5  
Demostrar en deducción natural que las siguientes fórmulas son teoremas sin usar principios de razonamiento clásicos salvo que se indique lo contrario. Recordemos que una fórmula σ es un teorema si y sólo si vale ⊢ σ:  
## I. Modus ponens relativizado: (ρ ⇒ σ ⇒ τ ) ⇒ (ρ ⇒ σ) ⇒ ρ ⇒ τ.
```
asdas
```
## II. Reducción al absurdo: (ρ ⇒ ⊥) ⇒ ¬ρ  
```
                      -------------------ax  ---------------ax
                      (ρ ⇒ ⊥), P ⊢ P ⇒ ⊥   (ρ ⇒ ⊥), P ⊢ P
                      ------------------------------------------⇒e
                      (ρ ⇒ ⊥), P ⊢ ⊥
---------------ax     ------------------- ⊥e
(ρ ⇒ ⊥), P ⊢ P       (ρ ⇒ ⊥), P ⊢ ¬P
--------------------------------------- ¬e
(ρ ⇒ ⊥), P ⊢ ⊥ 
----------------- ¬i
(ρ ⇒ ⊥) ⊢ ¬ρ 
----------------- ⇒i
⊢ (ρ ⇒ ⊥) ⇒ ¬ρ 
```
## III. Introducción de la doble negación: ρ ⇒ ¬¬ρ  
```
---------ax  ----------ax
P, ¬P ⊢ P    P, ¬P ⊢ ¬P
------------------------ ¬e
P, ¬P ⊢ ⊥
------------- ¬i
ρ ⊢ ¬¬ρ  
----------- ⇒i
⊢ ρ ⇒ ¬¬ρ  
```
## IV. Eliminación de la triple negación: ¬¬¬ρ ⇒ ¬ρ  
```
-----------Vale por ejercicio anterior...
⊢ P ⇒ ¬¬P 
------------ W           -----ax
P ⊢ P ⇒ ¬¬P              P ⊢ P
-------------------------------- ⇒e
P ⊢ ¬¬P 
-------------W     --------------ax
¬¬¬P, P ⊢ ¬¬P      ¬¬¬P, P ⊢ ¬¬¬P
--------------------------------- ¬e
¬¬¬P, P ⊢ ⊥
------------- ¬i
¬¬¬ρ ⊢ ¬ρ 
----------- ⇒i
⊢ ¬¬¬ρ ⇒ ¬ρ  
```
Obs: Utilizo la regla W teniendo en cuenta el ejericio anterior, en donde probe que ρ ⊢ ¬¬ρ es derivable. Y en el otro caso, hago referencia a que probe que ⊢ ρ ⇒ ¬¬ρ es derivable.  
## V. Contraposición: (ρ ⇒ σ) ⇒ (¬σ ⇒ ¬ρ)  
```
```
## VI. Adjunción: ((ρ ∧ σ) ⇒ τ ) ⇔ (ρ ⇒ σ ⇒ τ )  
```
```
## VII. de Morgan (I): ¬(ρ ∨ σ) ⇔ (¬ρ ∧ ¬σ)  
(⇒) Falta ver la vuelta...
```






                                                          -------------------- ax
                            Sigo este caso Abajo           ¬(ρ ∧ σ), ¬p ⊢ ¬ρ
------------------LEM    ------------------------(*)      ------------------------- Vi1
¬(ρ ∧ σ) ⊢ p V ¬p        ¬(ρ ∧ σ), p ⊢ (¬ρ V ¬σ)           ¬(ρ ∧ σ), ¬p ⊢ (¬ρ V ¬σ) 
------------------------------------------------------------------------------------ Ve
¬(ρ ∧ σ) ⊢ (¬ρ V ¬σ)  
--------------------------------- ⇒i
⊢ ¬(ρ ∧ σ) ⇒ (¬ρ V ¬σ)  
```
```







                             -----------------ax  -------------------ax
                             ¬(ρ ∧ σ), p, σ ⊢ p   ¬(ρ ∧ σ), p, σ ⊢ σ
                             ----------------------------------------∧i       ------------------------ax
                             ¬(ρ ∧ σ), p, σ ⊢ ρ ∧ σ                           ¬(ρ ∧ σ), p, σ ⊢ ¬(ρ ∧ σ)
                             --------------------------------------------------------------------------- ¬e        ----------------------ax
                             ¬(ρ ∧ σ), p, σ ⊢ ⊥                                                                   ¬(ρ ∧ σ), p, ¬σ ⊢ ¬σ
----------------------LEM    ---------------------------⊥e                                                        ---------------------------- Vi2
¬(ρ ∧ σ), p ⊢ (σ V ¬σ)       ¬(ρ ∧ σ), p, σ ⊢ (¬ρ V ¬σ)                                                           ¬(ρ ∧ σ), p, ¬σ ⊢ (¬ρ V ¬σ)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- Ve
¬(ρ ∧ σ), p ⊢ (¬ρ V ¬σ)   (*)
```
