# Practica 3 / Ejercicio 6  
Demostrar en deducción natural que vale ⊢ σ para cada una de las siguientes fórmulas. Para estas fórmulas es imprescindible usar lógica clásica:
## I. Absurdo clásico: (¬τ ⇒ ⊥) ⇒ τ  
```
--------------------ax  ----------------ax
¬τ ⇒ ⊥, ¬τ ⊢ ¬τ ⇒ ⊥    ¬τ ⇒ ⊥, ¬τ ⊢ ¬τ 
------------------------------------------ ⇒e
¬τ ⇒ ⊥, ¬τ ⊢ ⊥
------------------- PBC
¬τ ⇒ ⊥ ⊢ τ  
--------------------- ⇒i
⊢ (¬τ ⇒ ⊥) ⇒ τ  
```
## II. Ley de Peirce: ((τ ⇒ ρ) ⇒ τ ) ⇒ τ  
```
                                    ------------------------ax    -----------------------ax
                                    (τ ⇒ ρ) ⇒ τ, ¬τ, τ ⊢ τ       (τ ⇒ ρ) ⇒ τ, ¬τ, τ ⊢ ¬τ
                                    ------------------------------------------------------- ¬e
                                    (τ ⇒ ρ) ⇒ τ, ¬τ, τ ⊢ ⊥
                                    ---------------------------- ⊥e
                                     (τ ⇒ ρ) ⇒ τ, ¬τ, τ ⊢ p
-------------------------------ax   --------------------------- ⇒i
(τ ⇒ ρ) ⇒ τ, ¬τ ⊢ (τ ⇒ ρ) ⇒ τ     (τ ⇒ ρ) ⇒ τ, ¬τ ⊢ (τ ⇒ ρ)
---------------------------------------------------------------- ⇒e            --------------------ax
(τ ⇒ ρ) ⇒ τ, ¬τ ⊢ τ                                                           (τ ⇒ ρ) ⇒ τ, ¬τ ⊢ ¬τ
---------------------------------------------------------------------------------------------------- ¬e
(τ ⇒ ρ) ⇒ τ, ¬τ ⊢ ⊥
-----------------------PBC
(τ ⇒ ρ) ⇒ τ ⊢ τ
---------------------------- ⇒i
⊢ ((τ ⇒ ρ) ⇒ τ ) ⇒ τ
```
## III. Tercero excluido: τ ∨ ¬τ  ¿Puedo usar LEM en (*)?
```
                                                                ------------------ax
                                                                ¬(τ ∨ ¬τ), τ ⊢ t
                               -------------------------ax      --------------------------------- Vi1
                               ¬(τ ∨ ¬τ), τ ⊢ ¬(t V ¬τ)         ¬(τ ∨ ¬τ), τ ⊢ (t V ¬τ)
                               ---------------------------------------------------------- ¬e
                                ¬(τ ∨ ¬τ), τ ⊢ ⊥
                               --------------------- ¬i
                                ¬(τ ∨ ¬τ) ⊢ ¬τ 
------------------------ax     --------------------------- Vi2 (*)                   
 ¬(τ ∨ ¬τ) ⊢ ¬(τ ∨ ¬τ)           ¬(τ ∨ ¬τ) ⊢ τ ∨ ¬τ                            
----------------------------------------------------------------------------- ¬e
¬(τ ∨ ¬τ) ⊢ ⊥
-------------------------- ¬i
⊢ ¬¬(τ ∨ ¬τ) 
-------------------------- ¬¬e
⊢ τ ∨ ¬τ 
```
## IV. Consecuencia milagrosa: (¬τ ⇒ τ ) ⇒ τ  
```
----------------------ax   -------------------ax
(¬τ ⇒ τ ), ¬τ ⊢ ¬τ ⇒ τ    (¬τ ⇒ τ ), ¬τ ⊢ ¬τ  
---------------------------------------------------- ⇒e          -----------------------ax
(¬τ ⇒ τ ), ¬τ ⊢ τ                                                (¬τ ⇒ τ ), ¬τ ⊢ ¬τ
-------------------------------------------------------------------------------------- ¬e
(¬τ ⇒ τ ), ¬τ ⊢ ⊥
----------------------------------- PBC
(¬τ ⇒ τ ) ⊢ τ
----------------------------------- ⇒i
⊢ (¬τ ⇒ τ ) ⇒ τ
```
## V. Contraposición clásica: (¬ρ ⇒ ¬τ ) ⇒ (τ ⇒ ρ)  
```
                                         ----------------------------ax     ------------------------ax
                                         (¬ρ ⇒ ¬τ ), τ, ¬ρ ⊢ ¬ρ ⇒ ¬τ        (¬ρ ⇒ ¬τ ), τ, ¬ρ ⊢ ¬ρ 
----------------------ax                 -------------------------------------------------------------- ⇒e
(¬ρ ⇒ ¬τ ), τ, ¬ρ ⊢ τ                    (¬ρ ⇒ ¬τ ), τ, ¬ρ ⊢ ¬τ
-------------------------------------------------------------------------------------- ¬e
(¬ρ ⇒ ¬τ ), τ, ¬ρ ⊢ ⊥
---------------------------------- PBC
(¬ρ ⇒ ¬τ ), τ ⊢ ρ
-------------------------------- ⇒i
(¬ρ ⇒ ¬τ ) ⊢ (τ ⇒ ρ)
-------------------------------- ⇒i
⊢ (¬ρ ⇒ ¬τ ) ⇒ (τ ⇒ ρ)
```
## VI. Análisis de casos: (τ ⇒ ρ) ⇒ (¬τ ⇒ ρ) ⇒ ρ  
```
                                                                             --------------------------------ax       ------------------------------ax
                                                                             -(τ ⇒ ρ), (¬τ ⇒ ρ), ¬ρ ⊢ ¬τ ⇒ p        -(τ ⇒ ρ), (¬τ ⇒ ρ), ¬ρ ⊢ ¬p
                               --------------------------------ax            ------------------------------------------------------------------------MT
                               (τ ⇒ ρ), (¬τ ⇒ ρ), ¬ρ ⊢ ¬τ ⇒ p               -(τ ⇒ ρ), (¬τ ⇒ ρ), ¬ρ ⊢ ¬τ 
                               ------------------------------------------------------------------------------- ⇒e
                               (τ ⇒ ρ), (¬τ ⇒ ρ), ¬ρ ⊢ p
---------------------------ax  ------------------------------ ¬¬i
(τ ⇒ ρ), (¬τ ⇒ ρ), ¬ρ ⊢ ¬ρ    (τ ⇒ ρ), (¬τ ⇒ ρ), ¬ρ ⊢ ¬¬ρ
-------------------------------------------------------------- ¬e
(τ ⇒ ρ), (¬τ ⇒ ρ), ¬ρ ⊢ ⊥
---------------------------PBC
(τ ⇒ ρ), (¬τ ⇒ ρ) ⊢ ρ
------------------------------------------ ⇒i
(τ ⇒ ρ) ⊢ (¬τ ⇒ ρ) ⇒ ρ 
------------------------------------------ ⇒i
⊢ (τ ⇒ ρ) ⇒ (¬τ ⇒ ρ) ⇒ ρ 
```
## VII. Implicación vs. disyunción: (τ ⇒ ρ) ⇔ (¬τ ∨ ρ)  
```
```
